唔係讀HKU唔好報CIC個BIM比賽

1. Judge panel跟本就係一個主席話哂事，XGDX以外既唔係自己人既隊只會拎到豬肉獎
2. 著重Archi >>> BIM + structure + ｍep.
座Building睇落靚既話其他BIM技術野跟本唔重要, 或者佢地跟本唔識睇
依個係Archi 3D model比賽多過BIM比賽
3. 唔敢俾人睇比賽當日既直播同原本參賽既短片
比賽時間得12個鐘. 嬴左個隊可以有無限時間再執靚佢條片+model. 等人覺得個隊係抵拎獎. 然後叫所有隊伍比賽完返黎重新錄多次扮係比賽當日咁present.
4. Part 2既規則要求所有隊伍改Design,
佢地會Set d requirements係某D隊要係12個鐘內改哂成個Design，例如廁所加窗對住街，唔可以放係房入面。某d隊完全唔洗改就fulfill到要求，你做唔到就會DQ你。變相你跟本冇可能嬴到

依篇野係警世Post，依個比賽嬴左冇錢收，而你成組要付出3-5個月勁大量既時間同心血。真心覺得唔值得幫人地陪跑。
P.s. 完全唔否認得獎既隊伍既付出，當中不乏有實力既隊伍

yes nice competition

拎到獎既隊伍基本上係奉獻左幾個月心機落去.
一隊3-5個人.
做Site visit, 跟住佢個requirement design ,畫model,畫MEP, Rendering,整deliverable,整片,整4張Poster. 整4D Simulation
官方俾既Support同教學好少 都係基本野多. 自己要花極多時間去上網睇片學BIM
你可以睇下D winner entries,
Revit 以外既software都要識.
有d組個個星期都開會chur進度都係得merit
整到幾勁都好, 佢睇邊間U多過你既Skill

慘,我公司新同事IVE GRAD做得幾好都比人DQ左

唔熟個賽制
但係廁所有窗對街唔係基本statutory requirement咩

唔係HKU 岩都無用

比賽part 1 初賽: 有4個月時間設計，跟佢Design brief
入圍Part2 ： 12個鐘內按佢定既requirements改part 1交左既design。例如加條橋連接山腳，auditorium，加窗。
黑廁改明窗要改哂成座building 既plan，因為本身房都有尺寸限制。本身黑廁既組賽係可以收皮，得12個鐘
同埋比賽結果唔會公布分數

住宅可以有黑廁，google黑廁有好多例子